英外相：香 港 人 權 遭 有 系 統 地 侵 犯

英國外相藍韜文在英國時間周一（22 日）的聯合國人權理事會高級別會議上，就香港及新疆人權問題發言。藍韜文在會上提及，香港人的權利被侵犯，要求在港舉行自由公正的立法會選舉。

據《路透社》報道，英國外相藍韜文在會上發表預錄講話，在提及香港政治局勢時，形容香港人的權利及自由，被「有系統地侵犯（Systematically Violated）」，而由中國對港實施的《港區國安法》更遏制港人的自由，要求香港當局舉行自由、公正的立法會選舉。

藍韜文在會上提及新疆人權問題，表明新疆維族人權現況是「不能接受的（Beyond the pale）」，又形容中方對新疆維吾爾族人施以大規模、極端的行為，包括酷刑、強迫勞動和婦女絕育等。

促聯合國派員調查新疆

藍韜文在會上要求聯合國派出聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet），或一位獨立的專家，調查新疆人權狀況，並強調有關調查須賦予專家「緊急及不受限制進入新疆（Urgent and unfettered access）」的權利。

藍韜文辦公室較早時曾表示，藍韜文會譴責聯合國人權理事會成員國，中國及俄羅斯的人權紀錄，亦對緬甸及白羅斯的政治局勢表示關注。

另外，藍韜文早前經視象會議出席保守黨華人之友 (Conservative Friends of the Chinese) 活動時，同樣提及就香港議題，稱曾對中國政府提出訪問行程，以尋求合作機會，「我曾提出到訪北京、及與我的同行中國外長王毅對話」，唯中方至今仍未同意相關安排。

講啲我唔知嘅嘢得唔得？